港誕生最少33名IB狀元

2018年07月07日

港誕生最少33名IB狀元

■男拔今年有7位狀元考獲IB滿分45分。謝榮耀攝

【本報訊】國際預科文憑（IB）昨日放榜，本港幾間名校誕生最少33位滿分狀元，分佈國際學校及直資名校。其中拔萃男書院誕生7位狀元成為「大贏家」，不少狀元有意攻讀醫科，男拔狀元之一許爾康則矢志修讀法律，認為香港法治精神在佔中後受質疑，計劃赴英國劍橋大學法律系，又希望學成後回港執業，幫助受壓迫的人。

男拔獨攬7狀元

各間直資、國際學校昨公佈狀元人數，共錄得33人考獲滿分45分，成為IB狀元，人數跟去年相同。其中，英基學校協會轄下7間學校共誕生15名狀元，其次是拔萃男書院有7名狀元，另一直資名校聖保羅男女中學亦誕生4女1男共5名狀元。保良局蔡繼有學校、滬江維多利亞學校各有2名滿分狀元，加拿大國際學校、弘立書院各有1名狀元。

獨攬7名狀元的拔萃男書院整體成績驕人，多名狀元早已獲醫科、法律系等「神科」有條件取錄。其中許爾康計劃赴英國劍橋攻讀法律，他指佔中運動開始，香港法治精神受質疑，希望透過讀法律更了解外國、香港法制，又表明將來想回港執業，幫助受不公平對待、受壓迫的人爭取公義。

聖保羅男女中學5名狀元中，4人計劃海外升學，包括該校唯一男狀元潘聞韶，他已獲牛津大學哲學、政治及經濟學系有條件取錄，另外3名女狀元陳樂澄、梁凱思及鄭倚心同樣計劃海外升學，陳已獲劍橋大學人文、社會及政治學系有條件取錄，梁獲愛丁堡大學生物化學系有條件取錄，鄭則有意到英國攻讀商業管理及統計學。

不過，部份IB狀元決心留港升學，男拔兩名狀元黃兆亮、葉鉅昭打算留港攻讀醫科，葉指對做手術很有興趣，讚嘆醫生可用一雙手解決問題、令病人康復；兩人曾考慮到海外升學，但回港後需另外考執業試，加上認為香港的醫療體系先進，全球數一數二，故決定留港。聖保羅女狀元蔡頌恩同樣計劃入讀中大或港大醫學院。

■記者周婷、馮智敏

上一則
上一則
九龍分校涉偷步收費 德萃：安排註冊大埔小一

下一則
下一則
門將「卡利奧斯式」甩手 烏拉圭送法國入4強

讀ib 已經係人生贏家

IB 咁撚淺

屈鬼仔好威咩

叫佢地試下dse 成班人生贏家

滿分喎 咁易全香港都係啦

ib HL深過DSE好多喎，咪咁井底啦

IB 42/45 Here

俾錢買成績

仲攞a level打飛機 咪玩啦

要鬥難你唔講中國高考

連登仔當年笑鳩麥明詩唔敢考AL

呢個世界係有錢玩晒

窮人無依d機會
一個中三細路係唔會諗到考依d試可以走後面仲世界通行

咁垃圾就唔好沖出嚟啦

On9 dse咁多人考有幾多名校生full score啊

快d講下IB人一個月用幾多時間讀中文通識

有錢真好

比佢地考AL咪又係收皮

人中出英雄： 他指佔中運動開始，香港法治精神受質疑，希望透過讀法律更了解外國、香港法制，又表明將來想回港執業，幫助受不公平對待、受壓迫的人爭取公義。

45分係5科

考黎為乜

讀完就未必咁講
到時可能係幫有錢佬打官司
窮人繼續含撚

男拔聖保羅男女呢啲學校中三排頭幾十名先可以讀IB
淨低果班先會讀DSE

媽 ～ 好酸呀 ~

好多窮撚喺度葡萄啊

個天係公平既

今年dse狀元9成繼續簡hku mbbs

哦，嗰班DSE逃兵？

快D笑 之後佢同你生活係唔同LEVEL 你想笑都無機會

又如何? 酸？

咪傻啦 話咩有人選擇留港讀醫 都on99 外國讀醫一定要係citizen 先會收 得香港自己唔夠醫生用都收大陸閪 仲要唔讀有啲國家讀醫要degree 畢業先收

夠膽咪考多次DSE 囉，

睇吓係咪全5**到？

最多讓你兩科垃圾科中文同通識喇

見到你呢種留言真係覺得好撚柒
利申: HKAL幾條A

英美都讀得 不過六年夾埋2-3球學費唔計生活

著住校服褲互射

有幾多連登仔知
你話同HKAL比就話 IB HL math/phy深過DSE好多

成個post酸到

美國要degree 畢業先有得讀醫 時間長好多 英國就唔太清楚

考al你哋收咗皮啦
al世界第一

難條毛咩
IB HL係多啲topic，但考法淺過dse好多
利申 教緊ib math

ching 大學pt 教ib?

DSE難條毛
利申 教過幾個DSE/GCE/IB學生入牛劍耶魯

訪問拎光環姐

叫爾康

成班窮撚好酸

利申 窮撚

其實係，大學嗰四年可以改變好多，見過啲畜生入法律政政依啲科嗰時就話要點點點，最後出嚟做嘢就係投共咁

有錢係唔同玩法架啦

仲同你DSE 咩

你班窮撚咪酸啦

利伸：老豆老母連DSE 都未搞清 唔好講IB

老豆老母睇瓊瑤睇到上咗腦

你幾多分?

私補
幫有錢讀ib嘅補
睇住班local，鳩下鳩下就考條7
寫個step有條理啲都做唔到

樓上講到班IB狀元考dse 就入唔到u咁

唔會有咁多選擇
45分，你當dse全5/5*咁嘅難度
係勁，但唔係你想入邊科就入邊科

爭咩丫
咪又係唔夠AL難

又係有錢仔玩ge遊戲

IB HL/GCE Further呢啲多啲topic都有趣啲
DSE成個課程on99 考題又on99仲有人吹捧
考DSE寫到一pat屎咁marker都會逐個pt比分啦

屌仲AL
咩年代
考得AL嘅人而家都起碼2x歲
仲攞AL出黎打飛機
走去酸班十幾歲嘅細路
係咪個人生冇成就到咁

利申 AL幾條A

中文同通識咁撚on9
只會埋沒都人才

無話吹捧
一向贊成全民考IB
廢除垃圾DSE，唔可以好似而家咁，淨係容許直資學校學生/國際學校學生/外藉生/南亞裔教

*考

廢曬所有考試剩係要hkal就得

IB HL / GCE好難咩

咁計返DSE有27,28,29分讀IB都應該入到神科
讀DSE只係唔上唔落

哪有錢 普通人玩ib咩唔通

dbs spcc學生會比唔起咩同埋好多都有外國passport

咁都有真中產架
去外國讀書係一回事 去外國讀醫係另一回事
價錢可以係讀econ/law呢啲degree既三四倍

中產range好大嘅 係citizen都平一大捷

傻啦
而家你係BC但屋企無係英國交過幾年稅都要比international fee啊

窮人可以出返去

樓上好多葡萄撚

佢哋點都有家底嘅 反正我係比locals學費慳咗好多

屌你老母

據我所知美國大學唔係cc locals學費都好貴

陰公 明明人地天生就已經條路行得比一般人易行
當然ib滿分都唔易考
同埋呢班都係勁人去到外國大把發展空間
唯獨連登仔仲搵到野去話鳩人
真心搞笑
照下塊死人鏡 睇下住緊咩樓打緊咩工
人生就係咁唔公平 仲去酸鳩人柒唔柒d

好酸

最好全民讀IB

酸IB就擺鳩到明架啦
話IB難 忽略左一個事實就係DSE既中英通係無底洞，基本上你問10個dse學生11個都會話選修科一分努力一分收穫，主科唔係

又易 前途又好過考DSE個啲就己經夠屈機啦

考得IB都係有米 只係呢點都贏考DSE個啲人啦

成功需父幹

當年出國讀 / 國際學校果班個個搬曬去市區有樓有車，笑人唔敢讀 A Level 果班仲響大西北日日搭個幾鐘返工

IB好賤架
一定要school candidate先考到
佢本身個marking有50%係internal assessment (50% or 30% 唔記得)
所以逼你一定要去IB school讀2年
每年盛惠20萬港幣左右 (問過下大陸 印度 泰國 越南 英國 澳洲都係呢個價，聽講係加拿大有D公立中學先有得免費讀）

真係中產遊戲 窮人含L

唔似英國a-level
可以完全自己考（當年亦好多考完hkale就走去考埋 gce a-level)
當然 英國a-level個考試費都唔便，考3科 考評局收你1皮
但點都好過IB

不過講到尾 如果你最後要去海外升學 咪又係要使好多錢
exclude咗窮人
人生係咁唔公平架啦

連登仔 個個裸考都dse滿分
每份卷平均半個鐘就走得人

連登狗講到自己有家底既話一定會有同樣成就咁

讀AL谷3AL本質就同讀IB GCE一撚樣 唔好扮識得多先

你窮但你有本事入到SPCC 既IB 班
係唔洗比錢， 家庭收入係某個位係一蚊學費都唔洗比。

連登老屎忽：難唔難得過阿叔當年A Level先？

連登真多窮人

ib 同時gce alevel邊個難啲?

連登狗不嬲都係一堆窮撚冇錢冇女乜柒都冇 乜鳩都呻 垃圾敗類黎

好似dse20分等於ib38分

講開又講

ib個curriculum都train到學生高質D既

首先係continuous assessment 切合現實工作環境
出黎做野邊有人會 一試定生死咁玩

另外佢又要做research又要寫文又要present
跟住又要讀theory of knowledge 呢D 哲學野
課程又涵蓋各個範疇（母語+外語+math+science+social science)
課程內容難度雖然稍低但內容廣泛
（仲有唔少人讀IB之前係考過GCSE，讀過10幾科，雖然唔深但咩都識D，所以更清楚自己興趣）

雖然應試能力未必有其他考試制度下個D咁好
但佢的畢業生整體都係 目前各個制度下最高質

連登仔心態真係肉酸

小學雞心態

唔好玩啦 SPCC呢啲貴族學校
成間學校千幾人要拎呢類資助加埋都唔知有冇十個
你入到去都自卑到quit啦

唔駛
屯門某專收南亞學生嘅band3都有得報
只要你唔係本地人

有本事
lol

窮既話，你中學時期甚至連IB係咩都未必知
就算知，你都未必敢奢望（試問有幾多個窮人 中學時期係真係禁開過Harvard的admission睇下究竟有咩要求？）

窮，就已經限制咗你的想象力

一直覺得IB curriculum唔錯
好多independent work 唔係淨係考試
除左IB SL有啲科syllabus太過on9

相反DSE/GCE真係訓練考試機器

IB 要拎40以上根本係簡單到傻
加上冇DSE果D 濕鳩SBA IES
45/45只要勤力同有少少運就得

邊間呀
咁PK
學費都唔使？

擺到明歧視本地人

IA寫文都係濕鳩
專養吹水怪

IB唔好淨係睇一科
佢要你唔同area都要揀科讀 讀足六科
GCE真係淨要考試機器
Language唔洗讀 計分淨係考試
好揀多香港人屈double math+科science就全A*

試下講正少少音打啱啲字？
羅啲乜？黎乜？

基本講嘢打字表達能力都講唔掂仲笑人考垃圾試

你又知人地唔係citizen?

between
你校內試做得好 人地其他大學一早就conditional offer 30/45你啦
識唔少人讀IB 根本唔洗出力就已經入左要5**先入倒既科

英國作為a-level基地
都慢慢開始畀IB橫行

好似話出咗條Policy
sixth form一定要畀學生有機會揀IB or a-level

我覺得佢就算最近gcse + a-level改革
都係頂唔住個頹勢

大撚把香港人過英國讀醫
又無香港咁難入

呢樣真 就算名校都好 間學校愈想收你offer愈低
見過牛劍offer先ABB 又見到HKAL 5A入唔到
所以話幾多分入到咩科無意思

當所有人都有得讀IB既時候個分自然會推高
依家既IB就好似係有錢人既後門咁

我同意要改革
但考GCE入名校真係易好多

講後門真係唔夠GCE黎啦
英國大學對IB要求高過GCE

外國學位多，香港學位少，考外國試好易變後門
香港班廢老仲話大學生過多

global curve黎架
香港全民讀都係6萬人
亞太區黎講無乜影響

你話 大陸全民讀就話姐

澳洲人就最慘
亞洲同一個time zone
要同全世界讀書最癲個班人一齊line curve

唔好講考試難度
香港DSE讀中文同通識對讀大學/以後有咩用
你覺得IB係後門 但人地課程個設計好好多

state u有分in state/out state/international fee
私立一律收得好貴

好大陣酸味

之前有睇過吓uc學費 好撚貴

所有地區都會對自己國家的考試有優惠架啦

去申請美國大學 考完SAT之後
IB咪一樣可以屌打返A-level

計我話後門程度最高既係foundation
輕鬆入UCL
只要有錢就得
反正出去外國讀，點都要錢架啦

冇錢其實可以考慮下私立大學，私立大學d獎學金多到可以cover哂tuition+living cost

操齊phy chem bio IB(HL) gceal HKAL表示
Ib其實唔難

Dse phy chem bio 5**

讀緊u了

(Public) UC berkeley in-state 14K, out-state 42K
(Private) Stanford 49K

有加州身份其實berkeley都幾抵讀

加州好麻煩 對州內學生加好多分

IB好撚易咋喎
利申：滿分

public school間間都係咁架啦
UMich, Virigina 個D咪一鳩樣
始終係tax payer money

唔好話美國呢種 聯邦制
地方權力大到PK 既國家
要焗住睇實自己個州

就算中央集權都爆既中國
北京上海本地人入本地大學咪一樣大優惠

聖保羅班有錢仔都唔洗揀醫同law讀 邊似班local

循環既問題
下一代我個仔就會讀st Paul coed

係唔易，但屈鬼仔都係事實

真 森美都送晒啲仔女讀st paul coed

同課程無關，同競爭對手有關

自己失敗=懷才不遇 條命生得衰
人地成功=有錢靠父幹

先唔講難唔難
屌你老母ib要讀幾多科HL呀
HL淨係得幾科架咋剩低啲科咪又係SL甚至study level

ib要拎diploma要至少3HL3SL

單計神級大學、神科係未考前offer既conditional offer數目就知村校、band1 同傳統名校有咩分別

你就真係垃圾敗類
個個講哂例子舉哂例子讀過嘅又有教過嘅又有
你就淨係識拋句thought-ending cliche

其實冇必要咁做
IB又好DSE又好考得好成績都係叻仔叻女

利伸：AL老鬼

我就係你講個d人
Dse 30幾分但又未夠揀gbus既人
一直好想有得考AL

估下到時佢英國讀完law仲可唔可以係香港執葉

正常都唔簡gbus gbus都幾垃圾

我認我垃圾囉咁

go tell that to your hr

你無簡垃圾 都唔算垃圾

Btw 你係咪成日口出狂言、之前又教唆人自殺個個2017dse雞？
上少d連登啦小朋友

呢位師兄見解同我一樣

講到咁簡單
TOK EE是但一個肥佬就

即係咁 你覺得我教唆佢既 你本身就係小朋友啦

你咪又係考dse 老我幾多啊

Post cert先講啦

人講你又講 又馬後砲 欠獨立分析
仲好意思話我小朋友

你咪又係單憑睇我一句留意就話我「人云亦云、馬後砲」
你又有幾獨立分析啊

全港ib 算啦

你個句直接出結論啦
我睇你呢一句結論大概知你係馬後砲啦

外國野雞大學回流
HR幫你含埋撚都仲得

大概

連登仔個個都DSE best 5 35分，哈佛耶魯都要跪地求佢地入去，區區ib算係D乜

仲唔夠？人講你又講
教唆？你分分中教唆定義都未知啦 on9仔
學人扮老屎忽

咁好多人都酸既 你明我明

憤青動怒了
平時成日9up丫拿

好撚好笑 個個講到咁撚易就唔會得33個狀元啦屌

睇黎下次旁邊打埋語氣助詞 ！！
費時比你屈我嬲啦

咁其實你識唔識教唆定義架
=.=

香港咁少人考ib 有33個
dse 每年全港得~4個

其實易咪易囉
我係有錢呀 吹咩
有得你班草根酸就證明啲錢抵俾啦

雖則written唔難 但咁多科都有ls sba
真心惡頂

人哋滿分狀元就話人考DSE實低分，on9連登仔噤撚酸真係好肉酸好難睇

屌那星成班井底蛙響度圍爐打飛機笑班狀元好撚肉酸

唔明點解唔可以一路做自己想做嘅事一邊係其他地方賺錢
醫生律師唔可以投資？

用金錢堆砌出來的路
葡萄

係
睇見呢個po真係得啖笑

我指ib又好dse/al 都好都有一定難度
希望大家唔好咁酸

同埋考得ib好多一早已經係人生贏家，個個都諗緊去外國邊到升學

以前gbus都要4-5A啦

另一個世界

深但係無中英文通識咁抽象囉

酸你老母
ugrad咗十世啦
見現有制度有後門，對下一代唔公平都唔出得聲？

你老母臭閪就後門啦死老野

我都係考AL 㗎屌

依家冇得考HKAL啫

美加讀醫要post-grad，英國唔知

香港唔重視科技發展，所有技術都係西方引入，論質素點都唔會比歐美好啦
話香港數一數二同先進嗰句應該鳩吹

話你on9驚你嬲

唔嬲呀
講point啦低質會員

有冇公屋仔喺入面

3. Entry requirements for Medical studies in the U.S.

In the U.S., medical degrees are considered second entry degrees, meaning you cannot enrol directly to a Bachelor degree in medicine. You need a Bachelor (undergraduate) degree in order to apply to medical school. Then, you can enrol in a complete and progressive medicine study degree that usually lasts four years.

而UK就可以IB+UKCAT
歐洲睇埋relevant work experience in health care

ib嗰啲叫考核範圍廣 唔係深
dse淨係個on9 property of circle嗰堆外國根本覺得on99嘅嘢都可以喺b part出現 仲要屈臭dse啲人機

成班酸撚叫人考AL
人地就依家上埋報做狀元
你班毒撚就繼續係電腦面前打飛機
高下立見啦

利申我讀dse
先唔講人地IB curriculum有d科目仲讀得深入過dse (eg chem bio)
Dse雞煩緊SBA IES，人地IB撚都要做research
而呢啲coursework都計得好重
至於中英文 人地課程都要讀好多文學 你估易讀？
唔係想話IB一定難考過DSE 始終我淨係玩過DSE
但第一頁回覆班撚頭 講到呢33個狀元係用錢買成績、考呢d所謂既「低能試」先有成績 仲要有咁多連登仔正評
咁呢種又係咩心態？

夠有大把有錢仔好食懶做讀唔成書
夠有大把公屋仔考dse考到幾條5**讀神科
呢啲例子你又唔提？
成功因素有好多 下下見到有錢人有成就 就話人地無料到、靠父幹

其實gce alevel maths 去到咩程度? dse maths?

你望下GBS個班幾分入去既

唔明點解呢種新聞都可以嘈交

人地一出世已經係人生贏家
考唔考IB都屌打連登仔喇

不如搞學劵制，D人可以拎到政府定額資助去讀直資/私立國際學校, 學費餘額由家長承擔。再將考評局私有化，令DSE要同IB/GCE A level/Cambridge Pre-U Diploma等中學學歷公平競爭，利用市場機制提升香港教育質素

劍橋

咪咁啦，班兒登仔嬲鳩呀，佢地覺得dse全球最難架

無知一問上面有幾多個入到聖保羅同男拔？

其實每一個制度都有自己嘅困難之處
何必去批評邊個難啲 邊個易啲
好老實講 我都唔覺DSE係易 你地一定有難嘅地方
如果唔係 咁個個都拎滿分啦
所以話 如果你唔係IB嘅學生 你根本唔知我地嘅難處
我地讀6科之餘 每一科都有分Standard Level / Higher Level
仲要加多3科必修課程 CAS & EE & TOK (CAS唔計分 但你一定要Pass 而EE + TOK總分係3分)
CAS: Non academic activities (creative & action & services)
EE: Extended Essay 自己諗一個屬於讀緊個6科其中1科嘅題目 冇任何限制 全程係靠你自己 Supervisor只會同你開meetings跟進進度 同可以幫你簡單咁睇一次篇文同你講可以點改。所有嘢係靠自己Research 冇人會幫你 教你點做
TOK: 哲學科 又可以稱得上死亡科 要自己諗題目Present幾次 又要做3,000 (中文)字論文
思維方向一唔啱 或者冇理據去支持你嘅論題同論點就可以 個老師唔會同你講去點改 靠自己諗 靠自己去試

到最後 講到底講咁多嘢唔係想表達IB難啲
而係想同咁多位巴絲講
有啲嘢如果你未試過 可能你未必會知道個真相
唔好咁輕易去對一件事下判斷
大家都曾經係學業上有為自己嘅將來去奮鬥
咁又何必自己打自己人呢香港人

我唔理！ 總之你地就係贏在起跑線！夠膽考dse囉！
窮人真係好慘呀～

雖然講就講係continuous assessment但係實際上year 1 都仲係可以hea讀. 記憶中我個界當年都係year2先只向ibdp register做candidate. 然後extended essay, tok essay, internal assessment全部都係year 2 交.

而且ib仲要做CAS, 好多課外活動野要搞 但係都真係學到好多野

讀得拔萃、聖保羅、華仁嗰啲唔係非富則貴，就係有返咁上下家底

連登仔笑鳩人弱智
笑左

華仁平民名校黎架

可惜佢哋都唔會係香港做到非常有錢嘅人
香港唔需要聰明人
只需要 夠奸 夠厚面皮 夠冇人性 就發到達

咁撚少人考 都33個狀元
淨係鬥狀元數目就知IB 易考啦
唔知有乜好拗

only losers complain.

同dse果班一樣，就算係ib滿分
db / spcc都係medic 同law

唔似讀國際果班有d讀音樂 /gap year之類

中三勁嘅去IB 廢嘅逼你考DSE 一係就轉校
唔好再井底啦 根本考啲人素質唔同 DSE考嘅content全球main public exams算淺

笑左
你話就係呀？廢既後門狗先考IB
IB 狗同班asso 撚無分別 逃避現實

吓...但係真架喎
起碼男拔入面, 成績低先考DSE

可以拎ib同asso比嘅都知係on9仔啦

笑左
可唔可以經下個腦先講野

【IB放榜】一門兩傑IB尖子姊弟 胞姊曾患抑鬱在家自學考入牛津心理學
呢單新聞咁, 人地係有錢, 但受抑鬱困擾, 係外國都要逼住返黎香港, 又無得返學校, 要係屋企自學,
受住精神折磨咁考, 仲要係自修, 所須要既意志就更加大... 你retake都知幾難啦..
幻想下要比其他正常人付出幾多先考到呢個成績...
唔好只睇人地有錢, 就好似否定哂IB學生既野啦, 以上呢個case我真係幾欣賞.

無野係十全十美, 你家境唔好, 但可能你身心好健康..
人地家境好, 但受住抑鬱困擾..

有時你有既野, 人地無, 你無既野, 人地有

深水埗住劏房既學生都未抑鬱

咁既家底就抑鬱, 淨係呢樣已經爭唔落, 你仲可以當merit講出口

有錢人家有抑鬱有地方散心, 有本錢去醫理, 冇既咪跳左樓囉

好心咪咁偽善正能樣, 呃到d天真嬌呃唔到真係識諗既人

每個人身體情況唔同嫁...
係醫學角度黎講, 有d人係天生過敏體質... 會容易d有精神方面既問題..
有時有某種病唔係因為 身邊環境嫁...
點可以覺得有家底既人有抑鬱 就爭唔落, 唔值得被同情?

IB: 課金玩easy mode

dse: 唔課金玩hard mode

咁我會覺得果D屈身於豆潤房間仲有個好體質身心健康既莘莘學子值得同情D

新聞應該報多d呢d例子, 如果有的話

有家底好多問題就唔係問題

冇家底好多唔係問題都會變係問題

自己參透下

人地老豆已經係非常有錢嘅人啦

我諗你問果班上電視喊住講自己屈左響劏房18年果D學生, 佢一定會想用果18年劏房經驗換你個有抑鬱既高床軟枕

果種「何不食肉麋」既視感真係令人心寒

之前有d人話咩鄧顯林護勁過傳統名校

我都想知點解
登嗰堆狀元高興唔好咩

唔抵得人，出口傷人只會顯得你自卑/幼稚
將心比心，你都唔想你得咗嗰時比人插

其實個人唔努力 就算你讀乜都冇用
2個學習模式各有不同 成績係點都係靠自己努力㗎姐
大家係大學畢左業咪又係出嚟做打工仔

終於有人讀Oxford PPE

考得IB已經唔係AIM香港既大學
係aim 外國出名既大學

由佢考IB個下 DSE個班已經輸撚左

係 啲人仲諗佢地點樣出後門入local u

走

你唔好咁啦，你叫班讀垃圾學校既連登仔點回應你呀？

人地現實已經輸晒，比人上網威下得唔得姐？

正確d係考個陣係己經分埋人種

事實連登仔只是DSE 考獲5 分的廢柴

好老實咁講，喺現今嘅唔同教育/考試系統入面
話就話有好多自己諗、自己research嘅考核模式
但其實去到呢個年代，叫中學生、甚至大學生
人地俾得條題目你，或者你自己諗住題目
照住design出嚟嘅題目、model、分析
根本唔會有insight得去邊，甚至係supervisor都唔覺得你個成品會對成個學科有咩突破

大家唔需要將「十零歲就要自己做成份project/做成個research/做一大篇essay」呢樣嘢過分吹奏
當然咁樣話做個「research」吹得太大
就公道啲講返，其實所謂SBA、IES呢啲「個人探究」，都只係去扮自主學習
甚至大學寫essay乃至做FYP，咪又係同出一轍

根本而家唔係百幾二百年前個年代，你u grad嘅知識仍然只係九牛一毛
又邊有可能好似前人咁，一篇畢業論文就寫中啲劃時代嘅理論呢？

窮人都可以去既, 拎full scholarship囉.
不過似乎要好top果隻先得..

但人地有錢既 做唔到最top拎full scholarship, 都可以照去留學, 因為屋企有錢..

這就是現實..